protokoll No 4 järg.
Jakob Aplin tuli kohtu kutsmise pääle ette nink ütleb, et sest ajast juba enamb kui 5 aast. aiga om nink temal mitte meelen ei ole, kas tema oma sulasega pääraha om leppnu, ehk mitte, nink wõisi ju ka olla, et ta selle pääraha 5 rbl. 32 Kop. Jakob Oja kätte om wäljamasnu. Aplin olewat ega aasta ommi sulastega aasta lõpul rehnungi ära pidanu.
Mõisteti:
Kuna kumbaltki poolt tunnistust ei ole nink Oja oma pääraha seletamisega hooletu om olnu, sis massab Jakob Aplin sellest päärahast 2 rbl. 66 kop. nink Oja peab 266 Kop masma. 14. päiwa seen äramassa.
Pääkohtumees T. Kõiw [allkiri]
Kohtumees: J. Pruwli [allkiri]
       "              J. Juul [allkiri]
Aplin sel 27. Jan. 1883. masnu 5 rbl (wiis rbl)
